台灣銅鑼灣書店今早遭潑漆 林榮基：跟中國有關

〔記者楊媛婷／台北報導〕香港銅鑼灣書店本週六（4/25）即將在台北中山區重生，除了傳出有俗稱的商標蟑螂搶註冊「銅鑼灣書店」名稱，今天早上更糟人潑漆，書店老闆林榮基表示幕後肯定是中國同路人所做，希望警方能盡快釐清嫌犯，以及背後的犯罪脈絡。

林榮基表示，嫌犯是趁早上8點45分到9點他下樓買咖啡時時向書店門口潑漆，他一發現便立刻報警，警方調閱監視錄影後已鎖定犯人，林榮基說希望台北警方能夠盡快抓捕嫌犯外，還要釐清背後到底是什麼人指使，即使他認為背後應該是中國同路人搞的事，但台北警方應該追查到底。

林榮基去年接受記者專訪時被問及，在台開設書店是否擔心被中國同路人找麻煩，當時林榮基表示：「我為什麼要擔心？這該是台北市警察局要擔心的治安管理問題，我一個正當人經營書店，有立場有思想有什麼不對？這些該受到言論自由保障，即使我非台灣人也該有保障，如果有人天天來鬧場，身為地方治安管理大主管的台北市長（柯文哲）就得承擔後果，如果他不認，市民會用選票教訓他。」

係人都知係支那做

何韻詩都中過

班共諜開始高調

林榮基都咁 遲早到保護傘

台灣同香港既分別係

台灣好大機會捉到果個人

香港而家會捉受害人

原來淋埋佢